时代曲笔记/黑胶回忆录：《恋情三千里》

按：《恋情三千里》是1973年邵氏同名电影主题曲，原唱者是当时活跃在东南亚乐坛的“双燕姊妹”组合，罗记在片中幕后代唱其他歌曲。1980年罗记由“娱乐”转投EMI后，灌录了王福齢时代曲作品专辑《盼望的爱情》，翻唱了这首歌。电影狗血，歌好听。作曲：王福齢作词：鲁村恋情三千里，你在哪里？你在哪里？记得当年的秋夜，我们在桥上痴迷。恋情三千里，落叶纷飞，几声唏嘘，灯下弥漫着回忆，窗外的风雨悲凄。萧萧的风，濛濛的雨，数不尽寂寞空虚，眼看一年又一年，我在风雨里呼唤你。恋情三千里，小桥依旧，音讯无期，心声低回着流水，风雨里想你想你。恋情三千里，三千里，三千里，你啊，你在哪里？